港府若修訂逃犯條例 德國考慮廢止雙方引渡協定

德國外交部官員表示，港府修訂逃犯條例引發大規模抗議，德支持示威民眾訴求。德國與香港簽有引渡協定，如果港府仍決定修訂逃犯條例，德國將考慮廢止與香港的引渡協定。

德國外交部一名發言人12日表示，9日和12日兩天香港出現大規模抗議，可見多數香港民眾擔心法治受到侵蝕和香港從此失去自治，反對港府修訂逃犯條例。

她強調，法律專家、業界人士和國際社會也持同樣的看法，德國曾聯合其它歐盟國家向港府清楚表達疑慮。

德國總理梅克爾(Angela Merkel)的發言人表示，德國相當關注香港的情勢，香港的言論自由和法治有悠久的傳統，可是最近的情勢發展讓人想到基本法的相關規定。

發言人說，德國對多數示威群眾用和平方式表達意見表示肯定，呼籲所有參與的人保持冷靜。

又考慮，同聯合國遣責一樣有效心

咪亂咁屌 最做得嘢係德國